.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--Kabriri:

Кабрири (`Kabriri <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=76>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: deity-title
.. rubric:: Тот, Кто Грызет (Him Who Gnaws)

.. rst-class:: traits

- :alignment:`ХЗ`

Кабрири, "Тот, Кто Грызет", является демоническим повелителем упырей, могил и секретов, хранимых мертвыми.
Согласно легенде, Кабрири - возрожденная форма первого гуманоида, который при жизни пожрал своих собратьев.
Его царство, Эвеглат, связано с кладбищами по всей мультивселенной запутанной сетью туннелей, которые несут повелителю демонов знания и жертвоприношения.
Кабрири выглядит как громадный гуль с эльфийскими ушами, остроконечными зубами, неестественно длинным языком, пепельной кожей и раздвоенными копытами.
Ему в основном поклоняются упыри, гасты и ласэданы.


**Эдикты**: Есть плоть себе подобных

**Анафема**: Раскрыть тайны мертвых неверующим, разграбление надгробий

**Мировоззрение последователей**: НЗ, ХЗ (NE, CE)

**Царство**: Эвеглат (Бездна)

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 77


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 124-125

**Божественная характеристика**: Ловкость или Интеллект

**Божественный навык**: Скрытность

**Предпочитаемое оружие**: челюсти или цеп

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/indulgence`,
:doc:`/lost_omens/Domain/knowledge`,
:doc:`/lost_omens/Domain/undeath`,
:doc:`/lost_omens/Domain/vigil`

**Божественная сила**: *ранящая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--j--Jump`
| **2-й**: :ref:`spell--e--Expeditious-Excavation`
| **3-й**: :ref:`spell--p--Paralyze`





.. include:: /helpers/actions.rst
